有冇人明鍾意一個人同有冇感覺係兩回事

有冇人試過好鍾意、欣賞一個人，感覺自己鍾意呢個人嘅全部，但相處落就冇乜火花、感覺
但反而對住一個一開始好明自己唔會鍾意佢，亦心𥚃面知自己唔係咁鍾意呢個人嘅全部，但相處落就好有感覺、鍾意同呢個人相處

如果兩個人都對自己有好感，兩者之間應該點揀

後

如果你是認真的找陪你過之後果三四十年的伴侶，你會揀後者。

點解？

差唔多，要比嘅話，後者靚啲

前者比較似欣賞個種鍾意 通常呢啲人係好出色 你先會鍾意佢嘅全部
後者先似戀愛個種鍾意 其實鍾意一個人係唔需要鍾意晒佢全部嘢

2個都唔好要
大家要互相欣賞同鐘意先會走到白頭

利申: 未揾到

諗諗下 覺得 反正感情會隨時間變淡 與其搵一個當時好有感覺嘅人 不如搵個有把握會一直欣賞嘅人仲好
partner，一齊生活似工作伙伴咁去經營「家」 到底係好定唔好？

相處中既感覺先係現實。

對方唔喺眼前時，自己一個人對對方有既諗法同感覺，都係自己一個人既幻想

1
我都有諗過Partner呢個字

有個歌手叫Serrini。

佢講既野，好似同你講既，有少少關係？

「我覺得好的交往是，你同一個人有emotional tension，甚至sexual tension，下一隻碟可能會address多啲」，指出要相信最直接的欲望，「沒有任何身體接觸，但一起住，覺得不要緊彼此都同在，可能老夫老妻呢？我會覺得，如果你無任何sexual drive to a person，拖手都唔想的話，其實你的內心已經話畀你知個答案——只是你的文化框架告訴你一齊咗咁耐就繼續一齊，咁的話就一世都唔會開心」。兩個人如何走下去？她卻理性得很，拿起背後書櫃裏的In Praise of Love，「呢本書短短地，幾得意，講人點解追求愛情，因為覺得世界太假，愛情提醒他們尋找真實的、可以期待的東西。但我覺得如果你覺得只有愛情真實、值得追求，你就更容易被人let down」。她認為理想的狀態是「partnership」，愛戀不止是生活上的照料陪伴，不應該是彼此牽絆，更關乎幫助對方成長，「譬如即使我不明白你寫的歌，唔緊要，我有個朋友可以介紹畀你，或者可以一齊玩？」

2
但好似都係要有emotional或sexual tension會好d？

10 年後，2個都冇分別

前

有道理

以為係自己出post, 兩個我都鐘意但鐘意嘅感覺都幾唔同：
第一個係好優秀，暖男哥哥type, 相處得無咁夾
第二個係屁孩啲，要我照顧返佢，但相處落好夾好正好玩得

問題係我對佢地兩個都有好感，而唔知佢地鐘唔鐘意我

我同你個case好似，可以咁形容佢地
而且一號有好多共同興趣，但唔知係咪因爲頭腦上話我知我太鍾意佢所以我唔敢同佢透露心事個啲 變到太有禮貌 好有距離感
二號一開始都冇打算會鍾意 反而就相處自在 然後日久生情
不過好多時其實都冇得揀 順其自然就定咗

估唔到有人會同我有咁相似嘅經歷，佢地係明/暗示對你有feel?
有好多共同興趣好易有好感同產生一種相逢恨晚嘅感覺，唔知你會唔會我同第一個係大家互相都好有禮貌，好似都想收埋自己真實性格，相同星座所以feel到都有距離感啊，因為佢幾叻又好似幾有錢，大家連買衫嘅牌子都係兩個層次
我對第二個同你一樣，無諗過會鐘意～見幾夾，開頭做下fd幾好咁，但又覺得屁孩玩下玩下咁

如果而家叫你揀二號你係唔會死心的，一定會心思思幻想同一號會點。
同一號拍住先啦，睇下行得到幾遠，慢慢揾到個相處模式也說不定。
你唔敢講心事，係因為你驚講左出黎，佢覺得同你唔夾？

Lm

因為太負太暗 唔想佢唔鍾意我

係

同埋總係覺得同二號咁夾因爲佢好似好識溝女咁 雖然我感覺到佢都好似真係鍾意我咁 但有時都會懷疑佢係咪玩我
一號氣場太強 搞到我對住佢完全冇咗以往個種自信

識溝女嘅人幾正 可以帶熱到個氣氛係少啲安全感啫
氣場強嘅人又好charm但如果無自信又好似難啲發展落去一係試下集中諗佢都只係人一個 咁岩佢啲qualities係自己鐘意果type 慢慢就可能會減低神化佢嘅感覺

P.S 講就容易 我自己做就難但就算自己唔得 都希望可以幫到下你

對鍾意嘅人太緊張，反而做唔到真正嘅自己。對方對你無咩feel（因為做唔到自己，show唔到自己嘅特性），你都好難同佢更接近。反而本身無咩feel嘅人，你好自然做自己，更易相處。

多謝你嘅建議

聽你個case，我諗最好先測試下佢地對你嘅感覺係點先？因為你話唔知佢地鍾唔鍾意你？你覺得相處得冇咁夾係咩原因？可以解決？定係人夾人？

而當時我 以為同一號傾共同興趣嘅嘢，可以帶到去更深入嘅話題，但係唔知點解去唔到。
相反另一個就好快進入狀態，傾到deep野。
而咁岩同一號嘅共同興趣係我自己一直以來都好有passion嘅嘢，所以先唔想放棄佢。

而其實而家兩個都冇聯絡了⋯⋯但仲有啲執著所以至開post諗住事後檢討 分析下